\documentclass{beamer}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{adjustbox}

%\usetheme{PaloAlto}
\usetheme{Berkeley}

\title[BiblioVisualizer]
{BiblioVisualizer}
\subtitle{\medskip\textit{gamification} dei dati di prestito\\
\medskip
\tiny{Proof of Concept (or get the fuck out!)}}

\author{Andrea Trentini}%\inst{1} and \inst{2}}
\institute
{
  %\inst{1}%
  (Dipartimento di Informatica -
  Università degli Studi di Milano)
  %\url{http://atrent.it}
  \and
  %\inst{2}%
  $\rightarrow\rightarrow\rightarrow$ \textbf{HackLabCormano} $\leftarrow\leftarrow\leftarrow$\\
  \url{http://hacklabcormano.it}
}

\date{\texttt{CC-BY-SA 4.0}}
%\url{https://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0}}
% {Conference on Presentation Techniques, 2004}
% \subject{Computer Science}

\begin{document}
 
\maketitle
 
% \begin{frame}
% \frametitle{Table of Contents}
% \tableofcontents[currentsection]
% \end{frame}


\section{Intro}
\begin{frame}
\frametitle{Introduzione e scopo}

\begin{center}
 %\includegraphics[width=5cm]{../img/Mini_2018-05-10_112045.jpg} 
 % left bottom right top
 \adjincludegraphics[width=.9\textwidth,trim={{.0\width} {.3\height} {.0\width} {.3\height}},clip]{../img/BluRosso_IMG_20180307_222908.jpg}
\end{center}

\begin{itemize}
 \item Scopo di base: rendere parzialmente interattivo e ``giocoso'' (\textit{gamification}) il prestito libri

 \item Coinvolgimento attivo degli utenti
 \item ``Termometro'' biblioteca immediatamente visibile
 \item Community: concorso per progettare visualizzazione
\end{itemize}
\end{frame}

  
  
\section{Data gathering}
\begin{frame}
\frametitle{Data gathering (quasi \textit{scraping})}

\begin{itemize}
 \item Su \url{http://webopac.csbno.net} c'è ``cruscotto'':
 \adjincludegraphics[width=.9\textwidth,trim={{.0\width} {.5\height} {.0\width} {.1\height}},clip]{../img/Cruscotto.png}
 %(esaminando il sorgente della pagina...)
 
 \item Dati da \url{http://frassino.comperio.it/kpi/clavis-csbno.json}:
\texttt{\{"dbName":"clavis-csbno", "utenti":"334518", "prestiti":"159497", "prestiti\_oggi":"1520", "utentiplus":"7157", "utenti\_attivi":"88484"\}}
 (JSON, tutto il CSBNO, cumulativi, aggiornati ogni ora)
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Cosa visualizzare?}
\begin{itemize}
 \item Ci vuole un dato un po' variabile...
 \item Di cui calcolare/misurare un range di valori
 \item Scelto ``prestiti\_oggi'', variabile da 0 (a inizio giornata) a circa 5000 (a fine giornata) con punte di 7000
 \includegraphics[width=.8\textwidth]{../CSBNO.jpg}\\
 (cfr. \url{http://atrent.it/CSBNO/CSBNO.log})
\end{itemize}

\end{frame}
  

\section{Implem.}
\begin{frame}
\frametitle{La ``barra'' LED}

\begin{center}
%  \adjincludegraphics[width=.38\textwidth,trim={{.0\width} {.2\height} {.15\width} {.22\height}},clip]{../img/Mini_2018-05-10_112045.jpg} 
 % left bottom right top
 \adjincludegraphics[width=.8\textwidth,trim={{.0\width} {.25\height} {.0\width} {.2\height}},clip]{../img/BluRosso_IMG_20180307_222908.jpg}
\end{center}

\begin{itemize}
 \item ESP8266 (simil-Arduino + wifi)
 \item striscia LED RGB (\textbf{singolarmente} pilotabili)
 \item un lampadario industriale (per la versione finale), altezza 120cm, si potrebbe appendere in biblioteca o posizionarlo ``a piantana''
\end{itemize}
\end{frame}



\section{Demo}
\begin{frame}
\frametitle{Demo}

Fingers crossed!

\begin{center}
 \adjincludegraphics[width=.9\textwidth,trim={{.0\width} {.2\height} {.15\width} {.22\height}},clip]{../img/Mini_2018-05-10_112100.jpg} 
 % left bottom right top
%  \adjincludegraphics[width=.47\textwidth,trim={{.0\width} {.25\height} {.0\width} {.2\height}},clip]{../img/BluRosso_IMG_20180307_222908.jpg}
\end{center}

\end{frame}


\section{Considerazioni}
\begin{frame}
\frametitle{Considerazioni}

\begin{itemize}
 \item Dato NON \textit{realtime}, una vera \textit{gamification} non è possibile

 \item Visualizzazione ``banale'' (stile \textit{progress bar}), ma codice GPL, aperti (concorsi fra gli utenti delle biblioteche!?!) a suggerimenti per altre opzioni, es:
 \begin{itemize}
  \item 1 LED (o segmento di barra, vengono vendute a metro!) $\rightarrow$ 1 biblioteca, colore $\rightarrow$ prestiti
  \item 1 LED (o segmento) $\rightarrow$ orario, visualizzazione cronologica
  \item segnalazione acquisti/donazioni $\rightarrow$ variazione momentanea del pattern di LED
  \item con identificazione via RFID o qr-code:
  \begin{itemize}
   \item notifica novità interessanti per l'utente
   \item concorsi a premi
  \end{itemize}
 \end{itemize}
\end{itemize}

\end{frame}
 
 
\begin{frame}
\frametitle{Q\&A}


\medskip
\hrule
\medskip

Repo codice:\\
 \url{https://gitlab.com/HackLabCormano/BiblioVisualizer}

 
\medskip
\hrule
\medskip

\begin{center}
GRAZIE!
\end{center}

\medskip
\hrule
\medskip

\begin{center}
Andrea Trentini (me@atrent.it)
\end{center}


\medskip
\hrule


\end{frame}





\end{document}
